<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
    http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.4.xsd">

    <changeSet id="initial posts table" author="Vladimir">
        <insert tableName="T_POSTS">
            <column name="ID" valueNumeric="nextval('POST_SEQ')"/>
            <column name="TITLE" value="Удивительные способности дельфинов."/>
            <column name="CONTENT" value="Прекрасные и загадочные, удивительные и мудрые – дельфины. Эти водные млекопитающие одни из самых неповторимых и чудесных животных на земле. Об интеллекте и характере дельфина ходят мифы и легенды. Вот уже на протяжении многих десятков лет способности дельфинов изучаются исследователями многих стран мира, однако загадка так и осталась неразгаданной. На что на самом деле способны эти необыкновенные и поразительные животные? Какие тайны хранят в себе обитатели морских глубин?

Морское животное дельфин относится к млекопитающим, к отряду китообразных. Тело дельфина очень гибкое и обтекаемое, что позволяет ему развивать большую скорость и легко передвигаться под водой. Интересное анатомическое строение тела животного во время передвижения позволяет ему в буквальном смысле отталкивает от себя воду.

Благодаря водному образу жизни слуховые рецепторы животного устроены иначе, чем у других животных. Дельфин обладает изумительной способностью к эхолокации, что позволяет ему улавливать звуки на огромном расстоянии и безошибочной определять местоположение объекта. Дельфины исследуют и изучают окружающий мир при помощи издаваемых щелчков и скрипов. Это особая и прекрасная песня дельфинов.
Зрение дельфина устроено исключительным образом. Глаза животного, расположенные с разных сторон головы, создают панорамное зрение. Благодаря этому дельфин видит предметы на 300 градусов вокруг себя. Особая структура глаза позволяет дельфину ориентироваться в темноте, как под водой, так и в воздушном пространстве.

Дельфин в природе живет стаями. Их семьи насчитывают от 10 до 150 особей. У них очень развитая социальная структура. Дельфины поддерживают теплые и дружеские отношения с сородичами, ведут мирный образ жизни и избегают драк. В стае всегда есть свой лидер, опытные и взрослые сородичи и молодняк, который перенимает весь опыт и знания у старшего поколения.

Благодаря своему дружелюбному и общительному характеру дельфины всегда были помощниками человека. Польза дельфинов для человека неоценима. Они вели за собой лодки к берегу и помогали выбраться на сушу путникам после кораблекрушений. Дельфины и сегодня остаются прекрасными друзьями для человека. В мире появился новый метод лечения – дельфинотерапия. Учеными было доказано, что общение с дельфина благотворно влияет на течение болезни пациентов. В специальных условиях можно плавать с дельфинами, общаться и взаимодействовать. Ультразвуковые волны и высокий уровень активности животных позволяют пациенту значительно улучшить состояние здоровья. Лечение дельфинами один из самых эффективных и успешных методов работы. Для любого человека польза плавания с дельфином огромна. Совместные игры, обмен эмоциями и переживаниями, просто купание с дельфинами, оказывает мощнейшее позитивное воздействие и работает намного эффективнее современных лекарственных препаратов.

Для жителей больших городов также есть возможность пообщаться и поплавать с дельфинами, с удивительными обитателями морских глубин. По всей стране открывается огромное количество дельфинариев. Там животные живут в особых искусственных условиях, где о них заботятся, кормят и дрессируют. Дельфины в дельфинарии становятся настоящими артистами. Вместе с гимнастами они танцуют, рисуют, поют и выполняют сложнейшие акробатические номера. Шоу с дельфинами – это увлекательное и интереснейшее зрелище, которое по праву является одним из самых популярных во всем мире. Посещение дельфинария станет одним из самых чудесных приключений в жизни, а чудесная дельфинья песня надолго запомнится своей красотой и изяществом."/>
            <column name="USER_ID" valueComputed="(SELECT ID FROM T_USERS WHERE LOGIN = 'Vladimir')"/>
            <column name="DATE" value="2019-07-16 23:55:55+03"/>
            <column name="DELETED" value="false"/>
            <column name="LIKE_COUNT" value="0"/>
        </insert>
        <insert tableName="T_POSTS">
            <column name="ID" valueNumeric="nextval('POST_SEQ')"/>
            <column name="TITLE" value="Самое быстрое наземное млекопитающее Гепард."/>
            <column name="CONTENT" value="Мир животных удивителен и многообразен. Каждое отличается повадками, характером, особенностями социальной жизни и типом питания. Кто-то имеет спокойный и мягкий характер, а кто-то более агрессивен и для выживания вынужден проводить большую часть жизни в охоте. Самый многочисленный класс животных – это млекопитающие. К ним относятся животные, которые имеют следующие отличительные особенности: наличие плотного волосяного покрова на теле, четырехкамерное сердце и сложное строение головного мозга. Млекопитающие животные живородящие и выкармливают своих новорожденных детенышей молоком. В ходе эволюционного развития эта группа животных пережила большие изменения. Они активно развивались и адаптировались к условиям окружающей среды. Млекопитающие в природе занимают самый большой ареал пространства и проживают практически по всему земному шару.

Гепард тоже относится к классу млекопитающих животных. Это прекрасное и восхитительное животное создано для того, чтобы быть одним из самых ловких и быстрых в дикой природе. Животное гепард – очень загадочное и даже мифологическое. В Древние времена этого грандиозного хищника называли пятнистым сфинксом и приписывали ему магические способности. Гепард всегда завораживал людей своей статностью, выносливостью и быстротой. Он изящен, как и большинство кошек. На охоте очень тихо подкрадывается, а затем загоняет добычу.

В дикой природе есть и свои рекорды животных. Кенгуру, например, является самый лучшим прыгуном. Одним единственным прыжком животное может преодолеть расстояние до 10 метров. Синий кит занимает самую высокую позицию в рейтинге гигантов. Его вес более 150 тонн, а пасть одновременно вмещает до тонны воды. Гепард же – это самое быстрое животное в мире. Во время бега он развивает невероятную скорость. В диких условиях во время охоты гепард способен развивать скорость до 100 км/ч. На равнинной местности это великолепное животное может удерживать огромные скорости на расстояние вплоть до 550 м. В дикой природе царят жестокие условия и порой скорость животных это единственное, что позволяет им выживать.

Гепард еще и самое быстрое млекопитающее. Он имеет острое зрение, что помогает ему издалека выслеживать добычу. Гепард ведет преимущественно дневной образ жизни, а охотится и выслеживает добычу в сумерки и ночью. Он нападает на газелей, антилоп, зебр, зайцев, кабанов и даже птиц. Внешними чертами и повадками гепард больше похож на собаку. Однако животное все таки является представителем семейства кошачьих, которое при этом загоняет свою добычу. Вначале охоты он ловко и осторожно подкрадывается поближе к жертве, а затем, словно молния бросается на добычу. Обычно гепард с успехом достигает своей жертвы через 15-20 секунд. В случае неудачи, гепард способен развивать величайшие скорости.

Когти гепарда не прячутся в подушечки лап. Они служит отличной опорой во время бега, и позволяют животному быть более стремительным спринтером. С большой силой гепард отталкивается от земли, а его тело практически сгибается в кольцо. На скорости гепард передвигается скачками, преодолевая огромные расстояния. Прыжок в длину может составить расстояние в 8 метров. Хвост служит гепарду для удержания равновесия во время бега.

Благодаря необычному строению тела, поразительной силе и выносливости, гепард - самое быстрое животное и величайший хищник на Земле. На сегодняшний день популяция гепардов значительно сократилась и находится на грани вымирания. Именно поэтому гепард находится в Красной книге под пристальным вниманием и защитой ученых."/>
            <column name="USER_ID" valueComputed="(SELECT ID FROM T_USERS WHERE LOGIN = 'Vladimir')"/>
            <column name="DATE" value="2019-07-17 01:07:55+03"/>
            <column name="DELETED" value="false"/>
            <column name="LIKE_COUNT" value="0"/>
        </insert>
        <insert tableName="T_POSTS">
            <column name="ID" valueNumeric="nextval('POST_SEQ')"/>
            <column name="TITLE" value="Барсук – необычный обитатель леса."/>
            <column name="CONTENT" value="Барсук выглядит животным средних размеров. Обыкновенный барсук имеет длину тела от 60 до 90 см и массу до 24 кг, при этом длина его хвоста составляет 20-25 см. Самцы несколько крупнее самок. Барсук выглядит массивно, благодаря своеобразному строению тела. Животное барсук имеет продолговатую форму тела, напоминающую обращенный вперед клин.
Барсук выглядит довольно необычно. На его белой морде есть две широкие темные полосы, которые тянутся от носа к небольшим ушам с белыми кончиками. Зимой барсук выглядит светлее, чем летом, когда его шерсть приобретает более темные оттенки. Осенью барсук набирает к своему обычному весу 10 кг жира перед зимней спячкой. В этот период барсук выглядит особенно крупным.
Дом барсука – это его нора. Барсуки обитают в глубоких норах, которые роют на склонах балок, оврагов и холмов, высоких берегах рек или озер. Барсук живет, проводя большую часть времени в норе. Барсук обыкновенный – это постоянное и консервативное животное, поэтому обжитые норы барсуков передаются из поколения в поколение.
Барсук занесен в Международную Красную книгу под статусом «находящийся под наименьшей угрозой исчезновения». Ведь этот зверь достаточно распространен и имеет стабильные популяции. Но на барсука ведется охота с целью добывания его целебного жира, который широко применяется в нетрадиционной медицине. В Европе барсук подвергался глобальным уничтожениям как переносчик опасных заболеваний.
"/>
            <column name="USER_ID" valueComputed="(SELECT ID FROM T_USERS WHERE LOGIN = 'Dionisy')"/>
            <column name="DATE" value="2019-07-17 02:07:55+03"/>
            <column name="DELETED" value="false"/>
            <column name="LIKE_COUNT" value="0"/>
        </insert>
        <insert tableName="T_POSTS">
            <column name="ID" valueNumeric="nextval('POST_SEQ')"/>
            <column name="TITLE" value="Особенности и среда обитания слона."/>
            <column name="CONTENT" value="Два миллиона лет назад в период Плейстоцена по всей планете были распространены мамонты и мастодонты. В настоящее время изучены два вида слонов: африканский и индийский. Существует мнение, что это самое большое млекопитающее на планете. Однако, оно ошибочно. Самым большим является синий или голубой кит, на втором месте находится кашалот и лишь третье место занимает Африканский слон. Он действительно является самым большим из всех сухопутных животных. Второе по величине наземное животное после слона – бегемот. В холке Африканский слон достигает 4 м и весит до 7,5 т. Индийский слон весит немного меньше – до 5т, его высота – 3м. К вымершим хоботовым относится мамонт. Слон – священное животное в Индии и Таиланде."/>
            <column name="USER_ID" valueComputed="(SELECT ID FROM T_USERS WHERE LOGIN = 'Vladimir')"/>
            <column name="DATE" value="2019-07-17 02:11:55+03"/>
            <column name="DELETED" value="false"/>
            <column name="LIKE_COUNT" value="0"/>
        </insert>
        <insert tableName="T_POSTS">
            <column name="ID" valueNumeric="nextval('POST_SEQ')"/>
            <column name="TITLE" value="Наш бурый большой брат."/>
            <column name="CONTENT" value="Медведь – самый величественный персонаж народного фольклора у разных народов. Этот крупнейший наземный хищник во многом по своим повадкам напоминает человека. Он может ходить на задних лапах, успешно пользуется передними, отлично плавает, ловит рыбу и лазает по деревьям.


Медведь – несостоявшийся гуманоид?

У североамериканских индейцев Чероки есть древнее поверье, согласно которому, во время создания мира семь родственных духов имеливозможность выбрать, кем каждому из них стать в земной жизни. Шестеро решили стать людьми и от них пошло племя Чероки, а седьмой выбрал медвежий облик, поэтому индейцы считают медведя своим братом.


Культ медведя на стадии язычества присутствовал у очень многих народов мира. Почитали медведя и славяне.Во многих областях России медведя,по-прежнему, уважительно величают «хозяин».


Медведю, действительно, свойственно понятие «частная территория». Он неутомимо метит границы своего участка и не любит встречи с другим самцом. Почуяв его запах, чаще всего поворачивает обратно, не нарушая границ «приватных владений».


Некоторые ученые придерживаются версии, что в северном полушарии медведи и приматы некогда занимали одну и ту же экологическую нишу. И те, и другие в определенный момент находились на одной и той же стадии развития: млекопитающие, способные к прямохождению и успешному использованию передних конечностей, всеядные, умеющие накапливать опыт и передавать его потомству. Гипотетически, путь эволюции мог быть немного иным, и наш бурый брат имел шанс развиться в разумное цивилизованное существо. Теперь, разумеется, проверить это невозможно. Аналогичные версии имеют место и относительно других млекопитающих, например, дельфинов."/>
            <column name="USER_ID" valueComputed="(SELECT ID FROM T_USERS WHERE LOGIN = 'Dionisy')"/>
            <column name="DATE" value="2019-07-17 02:11:55+03"/>
            <column name="DELETED" value="false"/>
            <column name="LIKE_COUNT" value="0"/>
        </insert>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>